{
    "question": "Bagaimanakah perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara,hindu-budha,dan islam ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Praaksara: kepercayaan masyarakat saat itu adalah animisme dan dinamisme.\nhindu-Budha: masyarakat indonesia secara berangsur-angsur memeluk agama Hindu dan Budha.\nIslam: masyarakat indonesia berangsur-ansur memeluk agama Islam.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pra: ada yangtidak mempunyai agam dan ada yang mempercayai animisme/dinamisme<br>HB: mempercayai dewa2<br>isl: mempercayai dan menyembah allah dan mempercayai adanya rasul2",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-di-aspek-geografisekonom-112",
            "question": "Apa dampak rendahnya tingkat pendidikan di aspek geografis,ekonomi , sosial , budaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>geografi = sumber daya alam akan turun<br>ekonomi = ekonomi indonesia akan rendah dan menjadikan indonesia tidak maju<br>sosial = kurangnya interaksi antara satu orang dengan yang lainnya<br>budaya = budaya kita akan menurun dan akan tergantikan oleh budaya asing</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-meningkatkan-kualitas-pendidikan-dalam-aspek-sosial-526",
            "question": "Cara meningkatkan kualitas pendidikan dalam aspek sosial???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memiliki fasilitas yang cukup untuk prasarana pembelajaran",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aspek-geografis-penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-301",
            "question": "Aspek geografis penyebab rendahnya tingkat pendidikan\u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "susah untuk menemukan angkutan dan rute yang susah misalnya di daerah pegunungan dan pedesaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-agama-islam-banyak-di-indonesia-453",
            "question": "Mengapa agama Islam banyak di Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Karena Belanda menyebarkan agama lewat penjajahan<br>\nsedangkan Islam di sebarkan orang arab &amp; gujarat lewat perdagangan</span>\n\n              <span>materi referensi</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena banyak wali songo terdapat dari indonesia dan para pedagangnya juga mengangut agama islam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-wisata-pada-masa-praaksarahindu-budhaislam-dan-dimana-lo-812",
            "question": "Bentuk wisata pada masa praaksara,hindu-budha,islam dan dimana lokasinya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencorak ke hutanan , mencari ikan<br>lokasinya di pantai ,dataran tinggi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-sosial-838",
            "question": "Apa dampak rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek sosial?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak nya masyarakat yang\u00a0tidak bisa baca tulis dan akibat nya masyarakat banyak yang penganguran",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kurangnya pengetahuan<br>kegiatan belajar dan mengajar terganggu<br>kurangnya sarana dan prasarana yang memadai<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-perubahan-kimia-dan-fisika-755",
            "question": "Apa perbedaan perubahan kimia dan fisika?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fisika :<br>Tidak mengubah sifat materi : Suhu, massa, titik didih, dll<br>Misal : batu disungai berubah bentuk terkikis tekanan air, dll<br><br>Kimia : Merubah suatu materi<br>Merubah bau, bentuk gas, timbukl cahaya, endapan baru, dll<br>Daun asal kecil&gt;besar&gt;menguning&gt;kering&gt;jatoh, dst<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Suatu materi mengalami perubahan fisika, adalah perubahan zat yang \nbersifat sementara, seperti perubahan wujud, bentuk atau ukuran. \nPerubahan ini tidak menghasilkan zat baru.Perubahan ini tidak menghasilkan zat baru.Jika kita memanaskan es, maka \nes tersebut akan berubah menjadi air, selanjutnya jika kita panaskan \nterus maka air akan berubah menjadi uap <br><br>Perubahan kimia merupakan yang bersifat kekal dengan menghasilkan zat\n baru. Perubahan kimia disebut juga reaksi kimia. Untuk mempermudah, \ndapat kita lakukan percobaan sederhana.<span>Batang kayu kita ambil dan\n dibakar, Batang kayu tersebut berubah menjadi abu, asap dan disertai \nkeluarnya panas. Abu, asap dan panas yang keluar tidak berubah kembali \nmenjadi batang kayu. Perhatikan Gambar 1.7.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-rendahnya-pendidikan-indonesiadi-aspek-geografis-291",
            "question": "Apa penyebab rendahnya pendidikan indonesiadi aspek geografis???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a<span>spek geografis: daerah penduduk yang terpencil, mungkin di daerah pedalaman, hutan, gunung, dll. ini membuat susahnya akses pendidikan untuk masuk ke sana ataupun susahnya penduduk tsb u/ mengakses pendidikan di daerah kecamatan (jauh).\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "informasi-geografis-melalui-peta-pada-wilayah-tertentu-3-saja-515",
            "question": "Informasi geografis melalui peta pada wilayah tertentu\r\n(3 saja)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0letak geografis jawa barat:<br>sebelah utara :laut jawa dan DKI jakarta<br>selatan: samudra hindia<br>barat\u00a0 selat sunda:<br>timur: jawa tengah<br><br>letak geografis malaysia<br>utara:thailand<br>selatan: singapura dan indonesia<br>barat:thailand<br>timur: laut cina selatan<br><br>letak geografis jepang:<br>utara:laut okhstock<br>selatan: laut china dan laut filipina<br>timur: samudra pasifik<br>barat:laut jepang dan korea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-sosial-dan-b-352",
            "question": "Penyebab\u00a0rendahnya tingkat pendidikan dalam\u00a0aspek sosial\u00a0dan budaya,,\u00a0tolong di jwab yaaaa!!!\u00a0    thnks...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "budaya = masyarakat sudaah terpengaruh oleh budaya barat<br>sosial = kurangnya efektifitas dalam hal belajar dan mengajar <br>maaf kalo ada yang salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sosial=kurangnya kecerdasan<br>budaya=budaya masyarakat yang dulu perempuan dilarang sekolah.<br>maaf klo mungkin jwabanku salah.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}